12大專聯署 「蒙面法摧毀法治」

12大專聯署
「蒙面法摧毀法治」

12間大專院校學生會聯合發表聲明，指《蒙面法》製造白色恐怖，嚴重剝奪人民自由。

【本報訊】港府上周五宣佈以《緊急法》訂立《蒙面法》，12間大專院校學生會聯合發表聲明，強烈反對通過《蒙面法》，斥港府此舉目的是試圖增加人民示威集會成本，製造白色恐怖，嚴重剝奪人民自由，並批評，特首繞過立法會訂立法例，破壞三權分立，「一手摧毀香港法治，一再強推惡法予以強烈譴責。」

相關新聞：西環集中營：緊急法未止暴先損金融地位

《蒙面法》未限警權

12間大專院校學生會昨以「不自由 毋寧死──大專學界就港共政權以《緊急法》訂立《禁止蒙面規例》」發嚴正聲明，直指《蒙面法》的目的是「試圖增加人民示威集會成本，製造白色恐怖，嚴重剝奪人民之自由」；聲明批評《緊急法》容許特首繞過立法會訂立法例，變相把立法權從立法會手中奪走，破壞三權分立原則，指《基本法》並沒有賦予特首直接立法的權力，亦無賦予其宣佈進入緊急狀態的權力，認為港府動用《緊急法》有違憲之嫌。

大專學界憂慮，先例一開，後患無窮，港府可肆意利用《緊急法》訂立任何箝制人民自由的法例，包括宵禁、限制通訊自由、沒收港人財產等，甚至直接就23條立法，最高刑罰則可至終身監禁。「今立《蒙面法》，他朝可以是任何惡法」。聲明指，立法會無權廢除由《緊急法》制訂的法令，「《蒙面法》之通過正式宣告香港步入極權統治，法治蕩然無存，人民自由危在旦夕。」

聲明批評，《蒙面法》未有限制警方，令其變成「凌駕於法律之上，可隨意濫用暴力、濫捕無辜而不必承受任何法律後果」的「特權階級」，直指《蒙面法》令警察更容易羅織罪名打壓異己，進一步確立香港為「警察社會」。聲明又指，港府以外國如加拿大的《蒙面法》作類比，但加拿大擁有民主政制，《蒙面法》經正常立法程序通過，而法例中警察不會擁有特權，與港府強推惡法有着天淵之別，斥港府「不斷混淆視聽，試圖為惡法塗脂抹粉，做法令人不齒。」

聲明指，「不自由，毋寧死」，香港人早已為自由把生死置於度外，「區區一條《蒙面法》，不但不會令人民恐懼，反激起我等捍衞自由尊嚴之決心」。大專學界呼籲港人勿向暴政低頭，「繼續誓死抗爭，直至榮光歸於香港。」

■記者謝明明

上一則
上一則
港台兩記者遭汽油彈燒傷

下一則
下一則
元朗19中學「禁戴罩違兒童公約」

西環集中營：緊急法未止暴先損金融地位
鏟行人路撞3女 的士司機遭私了
警濫暴 救護中彈 被捕男捱踢
多區搜巴士截「漏網之魚」
解放軍首舉黃旗 警告：衝擊後果自負
毒煙瀰漫 警扯低記者面罩
港台兩記者遭汽油彈燒傷
元朗19中學「禁戴罩違兒童公約」
無警察 萬人蒙面和平遊行
醫生上街 轟帶政治入校園
面具百花齊放
千人「九龍革命」和理非撐前線
緊急法覆核 高院排快期審
廢立特首話事大狀： 繞過立會違基本法
政府稱有效 無視港淪死城
莫乃光：封網勢毀電訊 IT業
容海恩盲撐：針對理性市民
防暴擅闖中大 浸大拘5學生
躁警鬧藍灣半島「曱甴竇」
父母帶仔踩單車 警恐嚇非法集結
追斬市民遭圍毆 持刀漢被捕
瘋駕案現羅生門
醉漢拆路障撩交打被爆頭
商場、投注站關閉 儼如戒嚴
男護辭職落區 撼林鄭顧問
職業治療師 覺醒推動深耕
蒙面法掀怒火全城抗爭還拖